\section{Список(list)}

Как видно из заголовка этот тип данных называется list с \textit{англ.} список. Основные особенности списков - это:
\begin{enumerate}
	\item Упорядаченность
	\item Изменяемость
\end{enumerate} 

Чтобы создать список, например, из трёх чисел следует написать такой код:

\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3]
\end{minted}
\textbf{Обратите внимание}: для создания списков используются \underline{квадратные скобки}
\\\\
Допустим мы хотим вывести в консоль перую цифру их списка. Для этого нам нужно прописать имя переменной, которая хранит список, а после неё номер элемента списка в квадратных скобках. Рассмотрим следующий код:

\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3]

print(number_list[1])
\end{minted}

Мы ожидаем, что в консоль будет выведено число 1, но мы видим 2. Это связано с тем, что нумерация элементов в списке, кортеже и т.д., начинается с 0, то есть чтобы вывести первый элемент списка в консоль надо написать, такой код:

\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3]

print(number_list[0])
\end{minted}

Сколько бы мы раз не исполнили этот код, вывод не изменится - это и подтверждает, что списки это последовательность данных с упорядоченными элементами, то есть элементы не ``перемешиваются'' от запуска к запуску.

Теперь проверим изменяемость. Например, мы хотим изменить первый элемент с 1 на 0 для этого нам надо вызвать элемент массивы и с помощью оператора присваивания его изменить.
\pagebreak
\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3]

number_list[0] = 0

print(number_list[0])

\end{minted}

Исполнив этот код мы увидим в консоли 0, так как первый элемент был изменён после создания списка.

Так же, например, можно добавить новый элемент в конец списка следующим образом:
\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3]

number_list.append(4)

print(number_list)

\end{minted}

В консоли мы увидим [1, 2, 3, 4]
\\\\
Что бы выяснить сколько элементов в списке всего можно использовать команду len, так:
\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3]

print(len(number_list))

\end{minted}

Мы увидим 3, так как кол-во элементов в списке равно 3-ём.

Такой способ выяснения кол-ва элементов применим \textbf{\underline{ко всем}} типам данных последовательностей.

Остальные команды для работы со списками можно найти в таблице \hyperref[list_methods]{\ref*{list_methods}}